留言提外國抗爭手法會用汽油彈 連登巴打被捕斥警方製造「白色恐怖」

警方於7.1過後大搜捕，拘捕8名涉嫌犯下網上罪行人士，連登「巴打」﹑上班族陳先生（化名）便是其中一人。他被指在連登一個有關如何對付速龍小隊的帖文上留言，內容提及外國抗爭手法會用汽油彈，即遭警方以「威脅會摧毀或損壞財產」罪被捕。他向《蘋果》強調，留言完全沒有慫恿他人犯法，只是比較外國與香港抗爭手法大不同。他對被捕感無奈，自言從未踏進警署，批評警方散播「白色恐怖」，令一眾網民急著「剷post」，直斥：「是旦搵個人祭旗，嚇吓人！」

雖然昨晚被捕，但陳先生現仍馬不停蹄派發「反送中」及政府施政失誤傳單。他憶述昨晚被上門拘捕一事仍猶有餘悸，昨晚約11時，四名便衣警員手持搜查令到其寓所，稱他涉嫌在網上發表言論威脅他人財產，要求搜查其家中的手提電話及電腦。他見狀即透過telegram群組找律師「求救」，卻遭警員阻撓，警員不准他拍下拘捕過程，並搶走其電話，「佢哋話唔好打電話呀，唔好㩒任何嘢，要即刻交部電話畀佢哋check，係證物嚟唔好搞」。警員讓他接聽了一次電話，最終成功聯絡上一名義務律師。

警方要求將手機解鎖
警員要求陳先生將手提電話解鎖，他起初拒絕，但最後仍經不起警員游說而解鎖手機，「佢哋幾個一齊圍埋嚟，叫我拿拿聲畀佢哋睇一睇，合作少少就可以快啲完結，最後我都心軟開咗個鎖」。警員用相機拍下他的連登﹑Facebook賬號和涉案留言內容，之後又要求他刪走手機密碼，他今次堅決拒絕。

陳先生指留言已是6.12前留下，內容只是陳述外國示威手法與香港大有分別，完全沒威脅性，「警察咁樣就嚟告我係唔合理」。他的手機已遭警方收起作證物，亦不敢刪除連登及社交網站賬戶。被問到會否被警方拘捕嚇怕？他想了一會，「留言就唔會，齋睇」。

他昨晚被警員帶回警署錄口供，義務律師到場協助。警方稱需時搜證，故他獲准保釋候查，下月初再回警署報到。

點會有ip?

廢物 比人大兩大 解晒鎖
明明有晒post教自身有咩權利

又拉多個？

連仔嚟交代下好

PISH

心軟開咗個鎖

講左咁耐真係仲有蠢人

警員要求陳先生將手提電話解鎖，他起初拒絕，但最後仍經不起警員游說而解鎖手機，「佢哋幾個一齊圍埋嚟，叫我拿拿聲畀佢哋睇一睇，合作少少就可以快啲完結，最後我都心軟開咗個鎖」。警員用相機拍下他的連登﹑Facebook賬號和涉案留言內容，之後又要求他刪走手機密碼，他今次堅決拒絕。

on9 唔係以為d警渣會幫你下話

連登失守

梗係死都唔好開鎖
d黑警一定係死嚇又哄
我唔知陳生仲有冇多口講野， 有就死硬

俾成班爛仔圍住 有邊個唔驚

連仔解釋

講左好多次你唔開最多扣你48

你開左就坐幾個月

一定有「在警誡下承認」

以為全部連燈仔都好醒點知。。。

咁撚on9都有

連仔呢

戇鳩
唔開鎖根本吹你唔脹
FBI 都開唔到呀

連仔

一經caution認左，清洪都救唔到
d官基本都當黑警係誠實可靠
唔該所有巴打唔好咁天真會當d黑警會對你好

驚閪咩，拋人係黑警專長
你唔開鎖佢即場打撚到你開咩

唔好解鎖 講咗幾多次

開左鎖真係得律師幫到你

屌，原來真係連狗比料

講左幾多次黑警冇一個係無辜

FBI 行晒成個法律程序都開唔到部IPHONE
心軟開左真係ON99
不過都入唔到佢啦, 描述外國抗爭手法有咩問題？

點解係連登留言都會奶野

打你 都吹佢唔脹 根本都追究唔到有牌爛仔

係咪hack 左cloudflare拎料呀

連仔有冇出賣會員
講兩句

連仔有冇解釋？佢提供定有人督灰？

講咗好撚多次，你係冇義務幫電話電腦解鎖，要解警犬自己解

Pish

點解搵到Ip

「警員用相機拍下他的連登﹑Facebook賬號和涉案留言內容」

即係連仔冇篤？

如果我講法國大革命 啲權貴俾人送上斷頭台
我會唔會比人拉？

點解會知Ip

網名點可證明同一人

我覺得唔多關事，根本開完鎖㩒入連登先求其搵啲野入佢
但點解會搵到佢屋企門口？
同埋單憑果個留言就入到？入到啲咩罪？

點解會知地址
求連仔解釋

Pish 到應為止

有咩好驚
佢地又唔會打撚死你
無論講咩都當狗吠咪得
得閒講幾悟英文撚下佢
如果你有宗教信徒既，意志更加堅定添

我都想知，pish

利申良好市民

啲差佬係咪都拉咗先
目的在靠嚇

老實講就算你有曬名 都唔可以證明嗰刻真係嗰一個人用盡個AC啦

真係要閞住Facebook live直播

抄身分證一定問埋啦

如果真係經連登捉，會唔會係捉個咁細微嘅巴打呀

係囉
大Q把comments仲激啦😂

推

真 推左冇數個po都仲有人中伏
得罪講句唔抵可憐 因為你害埋你contact list既所有人同tg谷既手足

心軟開鎖
俾人勸兩勸就開
屌真係幾咁on9先會俾人大到
連登, tg channel 大把po講左可以點做，完全當冇到

屌咪又係死黑警一個驚西咩
幾大都開住個Facebook live，根本佢就冇權阻你，大9你都係咁話，根本冇野好驚

不過狗狗可能係特登捉d無乜background o既人落單先，搏佢地跌料

有無news source

Source ? Fact check?

[無畏無懼] 外國撚入 你估屌人老母唔使付出代價呀

警方能夠選擇使用的武力非常有限，若示威者試圖在立法會綜合大樓內燃點化學品，後果不堪設想；示威者亦曾擅自操控立法會綜合大樓內的電力裝置，隨時可以令現場變得漆黑一片，增加現場風險。

犬的弱點:
-電力野
-怕黑

點解有地址

驚你又叫人整汽油彈？
呢d鍵盤軍師真係抵撚你死

好快撚d 出黎交代，好撚嚴重

就算 解咗鎖 都係畀人拉之後嘅事
而家問題係一開始點樣用連登留言搵到佢地址

仲未有人交代佢IP點黎?

係咪話有搜查令？

連尼住唔會玩督灰掛

講真大把巴打出過類似Post都冇事，佢回覆就中招，係咪留完自己擺上Facebook威下

連尼住必須馬上澄清

連仔已經跪低

心軟開左個鎖
梗係打死都唔好開鎖啦

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

1. 哩篇野source係？
2. 搵到實際邊個post有問題？
3. 冇講懷疑咩罪名淨係問哩個post係咪你？
4. 識搵律師唔識緎默權？
5. 假設連仔冇義氣，俾IP然後黑警搵電訊商拎地址之類咁快做到？

N賓

搜查令唔記得咗密碼會唔會叫你reset 呢

借位宣傳，營救義士

[文宣] 營救義士!!!

學下小學miss

真係想屌陳生，凶2野就怕

陳述事實有罪架！
下次講核彈ok?

我諗緊係咪呢個POST

屌你老母唔好解鎖呀，仲要講幾多次

連仔又del post
又出P牌
佢唔會咁衰仔掛

應該係用過住post D資料去搵。即係用我地起㡳方式

未必連仔，

他被指在連登一個有關如何對付速龍小隊的帖文上留言，內容提及外國抗爭手法會用汽油彈，即遭警方以「威脅會摧毀或損壞財產」罪被捕。

[長期頂置] 前線棄裝備、鍵戰打輿論、平民幫儲錢

點解會被人拉？

點知陳生仲有無其他地雷俾佢地cap埋

直接洗機啦

真係要出黎澄清下

太蠢 兇兩下就俾佢地解鎖

屋企一定要裝cam 依樣真係好重要

巴絲醒水

可能搵到事主了

【大搜捕】留言提外國抗爭手法會用汽油彈 連登巴打被捕斥警方製造「白色恐怖」

事主，ip都唔使check

你明唔明
佢哋唔一定志在告唔告得你入
佢地想拉你 煩鳩你 俾心理壓力你 等你心驚膽顫
捉你48小時 連累你無工返 俾人炒
無教好瞓
俾埋壓力你家人 朋友
總之就係用盡權力黎折磨你

玩白色恐怖呀

直頭on9

未撚驚過

我屌

原來條友衰on9

你識玩vpn， 外國撚就話啫
好多心智未成熟嘅細路跟你學就教壞細路
俾氹佢地踩架Ching

佢開撚左
真係隨時累死埋其他義士
真係冇撚眼睇

屌，大家唔好理班狗，咩都唔好出聲，總之淨係回應我無野講，等我律師黎先，48小時好快過姐。
班狗鐘意屈條罪落黎，你記住，個班係有牌爛仔，不斷靠恐嚇黎逼你炸！

香港應該好似外國咁有科critical thinking

其實是未咩人都拉唔倒
所以先求其揾十幾個人祭旗報大數

我無嘢講

唉 大家唔好跟住錯

覺得假新聞
又係毅進仔自編自導自演

19979731

上班族???!!

咁佢個武器post呢

[長文]眼淚的意義

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

狗會對人好？唔好傻啦巴打

搵到疑似被捕事主

緝探上身？